轉戰線唔等於認輸

我講過不割蓆就係點都會企喺示威者嘅一方。一路以來我都作為一個小薯仔積極參與集會遊行，我相信只要運動繼續，我地仍然係有希望嘅。612令我地明白武力未必解決唔到問題，因為如果唔係嗰日用武，條例可能已經通過左。但持續左兩個月嘅對戰，大家有無諗過點樣先會完。我地要勝利，係咪停止戰鬥就等於認輸？我地一個一個前線甚至後援被拘捕被射傷，身體嘅傷害可能係永久嘅創傷，被補後要受嘅不人道對待都未必係你想像得到。你好嬲，然後誓要為佢地出一口氣，然後大家又一齊冒住危險去衝，再loop多次流血事件。而林鄭會繼續喺冷氣房下譴責暴力。你以行動升級作為籌碼，但你嘅行動坦白講唔會絲毫動搖林鄭因為佢係唔會食到催淚煙，民間疾苦從來都唔關佢事，無辜民眾食哂過期催淚彈又點，政府同警察再醜陋又點，你都係吹佢唔脹。我知好灰，但就算再圍爐都無用，呢個係我地要面對嘅問題。更何況行動升級嘅槍頭而加唔係對準政府同警察，現實你做到嘅行動升級就只係對啲pc仔同局部嘅社區秩序，我地既然試過唔work，咁現有嘅行動應唔應該繼續呢？而加各界開始覺得部分示威者行為已過火，就算一路做文宣都好難趕得上升級嘅速度，好遺憾唔係每個位都可以幫大家兜到，所以我地重獲民心都好重要，因為好快就11月。

所以提出，可唔可以轉一轉戰線，以民生為本，好似光復屯門咁但同時著重和平。例如一齊創造健力士世界記錄，又或者以harbour run嘅形式一路跑一路舉標語，亦可以全民行山清垃圾之餘又宣傳下五大訴求，甚或乎喺街頭做啲official嘅participatory art咁，例如香港人自己整張健力士世界紀錄最大嘅畫去宣傳我地嘅理念。當然遊行都要繼續，但再無目的咁衝應該停一停，因為我地再無本錢去俾位其他人入。用啲和平啲嘅手法一方面塞住藍絲把口，另一方面都可以engage多啲人去製造多啲noise!!

Agree

唔好送頭，唔好比位人入啦，尤其d無判斷力，只睇表面行動嘅人

我相信有唔少人因為唔想過火而hesitate要唔要出黎。依家正正係黃金時候reform下個戰術，要贏多d民意，真正做到be water，識打武戰，亦都識打文戰，感化更多人

同埋社運向來嘅路都好漫長，大家加油守住，不急不燥，十月一先係deadline呀！

By the way, 整巨型連儂牆有冇得諗？